{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_090505",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "염선재_1"
    },
    "text": "塩線材\\n\n忠清南道鶏龍市四季路1ギル16(金岩洞)\\n\n1990年9月27日、忠清南道の文化財資料に指定された。ヨムソンジェは光山金氏ムクオンコンパ一族から、管理する。ヨムソンジェは金チョンソ(金宗瑞)の7代孫であり、キムジャンセン(金長生)の夫人であるヒョヨルブ(孝烈婦)政府の順天(スンチョン)金氏の斎室で、1882年に建設された。正面4間、側面2間の入母屋造りであり、柱の根元が風化に腐敗したために1980年代末に20センチぐらいに切って円形の花崗岩で補強した。1631年病気にかかったキムジャンセンを真心で看護したが、死ぬと自ら朝夕食事を供えた。ギルジェ(吉祭)を務めた後、食べ物を切って死んだのですが、その時夫人の年62歳だった。これに国でヒョヨル(孝烈)の精励を下して正妻に入れた。",
    "QA": [
        {
            "question": "ヨムソンジェは何年に忠清南道の文化財資料に指定されましたか？",
            "answer": "1990年9月27日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "ヨムソンジェは誰から管理されていますか？",
            "answer": "ヨムソンジェは光山金氏ムクオンコンパ一族から管理されています。"
        },
        {
            "question": "ヨムソンジェの建設年はいつですか？",
            "answer": "ヨムソンジェは1882年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "ヨムソンジェの建築様式は何ですか？",
            "answer": "ヨムソンジェは入母屋造りです。"
        },
        {
            "question": "ヨムソンジェの柱の根元は何で補強されましたか？",
            "answer": "柱の根元は風化に腐敗したために円形の花崗岩で補強されました。"
        },
        {
            "question": "キムジャンセンが病気にかかった年はいつですか？",
            "answer": "1631年に病気にかかりました。"
        },
        {
            "question": "キムジャンセンを看護したのは誰ですか？",
            "answer": "キムジャンセンを看護したのはヨムソンジェです。"
        },
        {
            "question": "ヨムソンジェの夫人の名前は何ですか？",
            "answer": "ヨムソンジェの夫人の名前はヒョヨルブです。"
        },
        {
            "question": "ヨムソンジェの夫人は何歳で亡くなりましたか？",
            "answer": "ヨムソンジェの夫人は62歳で亡くなりました。"
        },
        {
            "question": "ヨムソンジェの夫人はどのような行動をしましたか？",
            "answer": "ヨムソンジェの夫人は国でヒョヨル(孝烈)の精励を下して正妻に入れられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 255,
        "QA": 329
    }
}